<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VUE</title>
    <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/</link>
    <description>Recent content on VUE</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    
        <atom:link href="https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>1 ¿Que es Vue?</title>
      <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/35/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:29:46 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/35/</guid>
      <description>Vue es un framework de Javascript progresivo para la generación de interfaces visuales.
Está pensado para su fácil adopción en aplicaciones pequeñas pero tiene la posibilidad de generar componentes y ser reutilizadas en proyectos medianos y grandes.
Sus principales competidores son Angular (Google) y React (Facebook), a diferencia de estos Vue no es un desarrollo de una gran empresa pero tiene el apoyo de muchas pequeñas y una gran comunidad.</description>
    </item><item>
      <title>2 Directivas en Vue</title>
      <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/34/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:29:42 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/34/</guid>
      <description>Una directiva es un atributo de un elemento HTML que luego va a interpretar el framework Vue.
Las directivas siempre comienzan con los caracteres &amp;ldquo;v-&amp;rdquo; y son ejemplos de directivas:
 v-bind v-model v-if v-else v-for  Existen muchas más pero nombramos estas que serán las que primero utilizaremos.
Veamos como se define una directiva en un elemento HTML:
&amp;lt;input type=&amp;#34;text&amp;#34; v-model=&amp;#34;nombre&amp;#34;&amp;gt; La directiva v-model asocia el dato que se ingresa en el control &amp;ldquo;input&amp;rdquo; con un atributo del modelo de datos que debe definirse luego en Javascript:</description>
    </item><item>
      <title>3 Directivas v-if,v-else-if,v-show</title>
      <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/33/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:29:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/33/</guid>
      <description>Dijimos anteriormente que Vue utiliza el concepto de directivas para una comunicación entre la vista (HTML) y el modelo (programa en Javascript)
La primer directiva condicional que veremos se llama v-if y me permite definir una condición que dependiendo de su resultado luego la etiqueta HTML o conjunto de etiquetas se muestran o no.
Problema Ingresar una edad en un control de tipo input (number) y mostrar un mensaje si se ingresa un valor mayor o igual a 18.</description>
    </item><item>
      <title>4 Directivas v-for con arreglos</title>
      <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/32/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:29:34 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/32/</guid>
      <description>vimos en el concepto anterior como podemos condicionar que aparezca o no un elemento HTML dependiendo del estado de una propiedad del modelo de datos. Ahora veremos como podemos mostrar datos almacenados en el modelo en un arreglo.
Para mostrar datos almacenados en un arreglo en el modelo debemos iterar la estructura de datos e imprimir uno a uno dichos elementos mediante la directiva v-for.
Problema Definir en el modelo de datos un vector con nombres de lenguajes de programación.</description>
    </item><item>
      <title>5 Directivas v-for con arreglos de objetos literales</title>
      <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/31/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:29:26 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/31/</guid>
      <description>Veremos una variante cuando trabajamos con la directiva v-for y debemos iterar un arreglo con objetos para acceder a todos sus elementos.
Problema Se tiene el siguiente arreglo con objetos literales que representan artículos:
articulos: [{ codigo: 1, descripcion: &amp;#39;papas&amp;#39;, precio: 12.52 },{ codigo: 2, descripcion: &amp;#39;naranjas&amp;#39;, precio: 21 },{ codigo: 3, descripcion: &amp;#39;peras&amp;#39;, precio: 18.20 }] Mostrar en una tabla HTML los datos almacenados en el arreglo.
&amp;lt;!doctype html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Prueba Vue&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;#34;utf-8&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;meta name=&amp;#34;viewport&amp;#34; content=&amp;#34;width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;#34;aplicacion&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;table border=&amp;#34;1&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt;&amp;lt;td&amp;gt;Código&amp;lt;/td&amp;gt;&amp;lt;td&amp;gt;Descripción&amp;lt;/td&amp;gt;&amp;lt;td&amp;gt;Precio&amp;lt;/td&amp;gt;&amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;template v-for=&amp;#34;articulo in articulos&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt;{{articulo.</description>
    </item><item>
      <title>6 captura de eventos en Vue(v-on:click)</title>
      <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/30/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:29:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/30/</guid>
      <description>En Vue podemos capturar todos los eventos que genera el DOM (clic de un botón, presión de una tecla, toma de foco de un control de un formulario etc.) y para ello tenemos una directiva llamada v-on
La directiva v-on captura todos los eventos, pero podemos ser mas precisos y filtrar cual evento capturar:
 v-on:click v-on:dblclick v-on:mouseenter v-on:mouseleave v-on:mousemove v-on:keypress v-on:keyup etc.  Problema Mostrar un botón que tenga como etiqueta un 0.</description>
    </item><item>
      <title>7 Eventos:v-on:keypress,v-on:keyup</title>
      <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/29/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:29:19 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/29/</guid>
      <description>Veamos como se captura cuando se presiona una tecla y cuando se la suelta. Para esto tenemos los eventos v-on:keypress que se dispara cuando el operador presiona una tecla y v-on:keyup cuando suelta la tecla.
Debemos definir que etiqueta HTML capturará el evento de presión de tecla.
Problema Mostrar en una lista ordenada una serie de actividades a realizar. Asociar dichas actividades a un vector en el modelo. Mediante un control de tipo input (text) permitir ingresar nuevas actividades y al presionar la tecla enter actualizar la lista ordenada con la nueva actividad.</description>
    </item><item>
      <title>8 Eventos: v-on:submit</title>
      <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/28/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:29:15 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/28/</guid>
      <description>Un evento muy usado es cuando se presiona un control de tipo input (submit) que por defecto toma todos los datos del formulario y los envía a nuestro servidor web.
Veremos como podemos prevenir el envío y ejecutar algún algoritmo en Javascript mediante Vue.
Problema Almacenar en un arreglo códigos de artículos, sus descripciones y precios. Mostrar en una tabla HTML los datos y mediante un formulario HTML permitir ingresar nuevos datos en el arreglo.</description>
    </item><item>
      <title>9 Formularios:controles radio</title>
      <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/27/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:29:12 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/27/</guid>
      <description>Veremos como administrar en Vue un conjunto de controles input (radio) para identificar la opción seleccionada.
Para trabajar un conjunto de controles radio debemos definir en el modelo de datos una única propiedad que almacenará el valor de la seleccionada.
Es importante decir que debemos fijar en el modelo cual es la que se encuentra seleccionada inicialmente, no rescata los valores iniciales definidos en un control como podría ser:
&amp;lt;input checked type=&amp;quot;radio&amp;quot; value=&amp;quot;universitarios&amp;quot; v-model=&amp;quot;estudios&amp;quot; id=&amp;quot;universitarios&amp;quot;&amp;gt; Luego deberíamos iniciar el modelo:  estudios: &#39;universitarios&#39;  Problema Crear cuatro controles de tipo radio que permitan seleccionar que tipo de estudios tiene el visitante.</description>
    </item><item>
      <title>10 Formularios: control checkbox</title>
      <link>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/26/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:29:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlos015programacion.github.io/SegundaPrueba/26/</guid>
      <description>Veamos ahora como asociar un control input (checkbox) con el modelo de datos de Vue.
Un checkbox puede estar seleccionado o no. Debemos almacenar en el modelo un valor true o false indicando si queremos que el checkbox esté o no seleccionado.
Problema Mostrar un checkbox no seleccionado. Cuando el operador lo presione hacer visible un botón de confirmación.
&amp;lt;!doctype html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;Prueba Vue&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;#34;utf-8&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;meta name=&amp;#34;viewport&amp;#34; content=&amp;#34;width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;#34;aplicacion&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;checkbox&amp;#34; v-model=&amp;#34;terminos&amp;#34;&amp;gt; Acepto los términos y condiciones &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;button v-if=&amp;#34;terminos&amp;#34;&amp;gt;Confirmar&amp;lt;/button&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;https://cdn.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>